export const fragenUndAntworten = [
  {
    Theodizee: [
      { question: "Wer formulierte den Begriff Theodizee?", options: ["Augustinus von Hippo", "Thomas von Aquin", "Gottfried Wilhelm Leibniz"], answer: "2" },
      {
        question: "Welche Theodizee-Lösung besagt, dass das Leid in der Welt eine Folge der freien Entscheidungen der Menschen ist?",
        options: ["Die Theorie der Ästhetik", "Die Theorie der Vergeltung", "Die Theorie der Freiheit"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Wie versucht die Theodizee das Problem des Leidens in der Welt zu erklären?",
        options: ["Indem sie sagt, dass Gott nicht allmächtig ist", "Indem sie sagt, dass Gott nicht gut ist", "Indem sie sagt, dass es einen höheren Sinn im Leid gibt"],
        answer: 2,
      },
      {
        question: "Welche Theodizee-Lösung besagt, dass das Leid in der Welt eine notwendige Konsequenz der Naturgesetze ist?",
        options: ["Die Theorie der Ästhetik", "Die Theorie des Determinismus", "Die Theorie des Sühneopfers"],
        answer: "b",
      },
      {
        question: 'Was ist die "Best Possible World"-Theodizee?',
        options: ["Die Theodizee, die sagt, dass Gott nicht allmächtig ist", "Die Theodizee, die sagt, dass Gott nicht gut ist", "Die Theodizee, die sagt, dass dies die bestmögliche Welt ist"],
        answer: 2,
      },
      {
        question: 'Was besagt die "Free Will"-Theodizee?',
        options: ["Dass Gott nicht allmächtig ist", "Dass Gott nicht gut ist", "Dass das Leiden aufgrund der menschlichen Freiheit und Entscheidungen entsteht"],
        answer: 2,
      },
    ],
  },
  {
    Judentum: [
      {
        question: "Welches Buch enthält die heiligen Schriften des Judentums?",
        options: ["Die Bibel", "Der Koran", "Die Tora"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Was ist die zentrale jüdische Glaubensvorstellung?",
        options: ["Die Dreifaltigkeit Gottes", "Die Auferstehung Jesu", "Die Einheit Gottes"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Welche jüdische Gruppierung betont die Bedeutung von Gesetzen und Bräuchen?",
        options: ["Die Reformjuden", "Die Orthodoxen", "Die Konservativen"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "Chanukka.gif",
      },
      {
        question: "Was ist die jüdische Feier, die den Auszug aus Ägypten feiert?",
        options: ["Jom Kippur", "Chanukka", "Pessach"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Was ist die jüdische Feier, die den Versöhnungstag feiert?",
        options: ["Purim", "Sukkot", "Jom Kippur"],
        answer: "2",
      },
    ],
  },

  {
    Berufswahl: [
      {
        question: "Welcher Beruf hat die höchste Frauenquote?",
        options: ["Rechtsanwältin", "Grundschullehrerin", "Krankenschwester"],
        answer: 1,
      },

      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "GrüneHaare.gif",
      },

      {
        question: "In welchem Beruf verdient man im Schnitt am meisten?",
        options: ["Arzt", "Rechtsanwalt", "Unternehmensberater"],
        answer: 2,
      },

      {
        question: "Welcher Beruf erfordert in der Regel den höchsten Schulabschluss?",
        options: ["Bankkaufmann", "Verwaltungsfachangestellter", "Richter"],
        answer: 2,
      },

      {
        question: "In welchem Beruf ist körperliche Fitness besonders wichtig?",
        options: ["Softwareentwickler", "Polizist", "Steuerberater"],
        answer: 1,
      },

      {
        question: "Welcher Beruf ist besonders stressig und erfordert ein hohes Maß an Belastbarkeit?",
        options: ["Feuerwehrmann", "Journalist", "Buchhalter"],
        answer: 0,
      },
    ],
  },

  {
    ReichGottes: [
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "LaughingBaby.gif",
      },
      { question: "Welcher biblische Ausdruck wird am häufigsten verwendet, um das Reich Gottes zu beschreiben?", options: ["Das Königreich der Himmel", "Die Stadt Gottes", "Das Paradies"], answer: "0" },
      {
        question: "Was ist nach dem Neuen Testament das zentrale Merkmal des Reiches Gottes?",
        options: ["Gottes unmittelbare Anwesenheit", "Gerechtigkeit und Frieden", "Unsterblichkeit"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Welcher theologische Ansatz betont, dass das Reich Gottes bereits in der Welt gegenwärtig ist?",
        options: ["Eschatologie", "Realisierungstheologie", "Postmillennialismus"],
        answer: "1",
      },
      {
        question: "Welcher theologische Ansatz betont, dass das Reich Gottes eine zukünftige, endzeitliche Realität ist?",
        options: ["Eschatologie", "Prämillennialismus", "Dispensationalismus"],
        answer: "0",
      },
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "MonaLisa.gif",
      },
    ],
  },
  {
    Religionskritik: [
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "LaughingBaby.gif",
      },
      {
        question: "Wer schrieb das Buch 'Der Gotteswahn' und argumentierte, dass die Religion ein Hindernis für den Fortschritt der Menschheit sei?",
        options: ["Sam Harris", "Christopher Hitchens", "Richard Dawkins"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Wer argumentierte, dass die Religion eine Illusion ist, die auf den Vaterkomplex zurückzuführen ist?",
        options: ["Max Weber", "Karl Marx", "Sigmund Freud"],
        answer: "2",
      },
      {
        question: "Welcher Philosoph argumentierte, dass die Religion eine Form der Unterdrückung ist, die dazu dient, die Machtstrukturen in der Gesellschaft aufrechtzuerhalten?",
        options: ["Michel Foucault", "Jean-Paul Sartre", "Friedrich Engels"],
        answer: "2",
      },

      {
        question: "Wer argumentierte, dass die Religion eine Form der Selbstentfremdung ist, die die Menschheit von ihrer wahren Natur entfremdet?",
        options: ["Søren Kierkegaard", "Karl Marx", "Jean-Jacques Rousseau"],
        answer: "b",
      },
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "KarlMarx.gif",
      },
    ],
  },

  {
    Jugendsprache: [
      {
        question: 'Was bedeutet der Ausdruck "cringe" in der Jugendsprache?',
        options: ["Etwas ist peinlich oder unangenehm", "Etwas ist cool oder beeindruckend", "Etwas ist langweilig oder uninteressant"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Ausdruck "nice" in der Jugendsprache?',
        options: ["Etwas ist nett oder freundlich", "Etwas ist toll oder super", "Etwas ist seltsam oder komisch"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Ausdruck "on fleek" in der Jugendsprache?',
        options: ["Etwas ist perfekt oder optimal", "Etwas ist unordentlich oder chaotisch", "Etwas ist schlecht oder enttäuschend"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was ist ein "Gönnjamin" in der Jugendsprache?',
        options: ["Eine Person, die immer das Beste für sich will", "Eine Person, die sehr großzügig ist", "Eine Person, die immer Erfolg hat"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Ausdruck "lowkey" in der Jugendsprache?',
        options: ["Etwas ist sehr auffällig oder laut", "Etwas ist eher geheim oder versteckt", "Etwas ist sehr traurig oder deprimierend"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Was ist ein "Sneakerhead" in der Jugendsprache?',
        options: ["Eine Person, die gerne Sportschuhe trägt", "Eine Person, die viele und teure Sneaker sammelt", "Eine Person, die oft in der Natur unterwegs ist"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Ausdruck "litty" in der Jugendsprache?',
        options: ["Etwas ist lustig oder witzig", "Etwas ist großartig oder beeindruckend", "Etwas ist langweilig oder uninteressant"],
        answer: 1,
      },
    ],
  },

  {
    Gleichnisse: [
      {
        question: "Joker",
        options: ["Joker", "Joker", "Joker"],
        answer: "MonaLisa.gif",
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis beschreibt Jesus einen Mensche, der einem Verwundeten hilft?",
        options: ["Gleichnis vom Sämann", "Gleichnis vom Schalksknecht", "Gleichnis vom barmherzigen Samariter"],
        answer: 2,
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis redet Jesus vom Brot backen?",
        options: ["Gleichnis vom Senfkorn", "Gleichnis vom Sauerteig", "Gleichnis vom Unkraut unter dem Weizen"],
        answer: 1,
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis erzählt Jesus von einem Mann, der einem Dieb ausgeliefert wird, weil er seine Schuld nicht begleichen kann?",
        options: ["Gleichnis von den zehn Jungfrauen", "Gleichnis von den Schafen und den Böcken", "Gleichnis vom Schalksknecht"],
        answer: 2,
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis sagt Jesus: 'Das Himmelreich gleicht einem König, der mit seinem Sohn Hochzeit feierte'?",
        options: ["Gleichnis vom Festmahl", "Gleichnis von den Arbeitern im Weinberg", "Gleichnis vom verlorenen Sohn"],
        answer: 0,
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis erzählt Jesus von einem reichen Mann und einem armen Lazarus?",
        options: ["Gleichnis vom reichen Kornbauern", "Gleichnis von der wachsenden Saat", "Gleichnis vom reichen Mann und von Lazarus"],
        answer: 2,
      },

      {
        question: "In welchem Gleichnis sagt Jesus: 'Das Himmelreich gleicht einem Acker, auf dem ein Mensch guten Samen säte'?",
        options: ["Gleichnis vom Senfkorn", "Gleichnis vom Sauerteig", "Gleichnis vom Sämann"],
        answer: 2,
      },
      {
        question: "In welchem Gleichnis erzählt Jesus von einem Mann, der ein großes Festmahl gibt und viele eingeladen hat, aber keiner kommt?",
        options: ["Gleichnis vom Festmahl", "Gleichnis vom barmherzigen Samariter", "Gleichnis vom verlorenen Schaf"],
        answer: 0,
      },
    ],
  },

  {
    Eschatologie: [
      {
        question: "Was versteht man unter Eschatologie?",
        options: ["Die Lehre von den Heiligen Schriften", "Die Lehre von der Seelenwanderung", "Die Lehre von der letzten Dingen und dem Jüngsten Gericht"],
        answer: 3,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet das Wort "Apokalypse"?',
        options: ["Offenbarung", "Zerstörung", "Erlösung"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: "Welche Bedeutung hat das Buch der Offenbarung?",
        options: ["Es enthält die Prophezeiungen über das Ende der Welt", "Es beschreibt das Leben von Jesus Christus", "Es ist ein historisches Buch über die Römerzeit"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Begriff "Millenarismus"?',
        options: ["Die Vorstellung einer tausendjährigen Herrschaft Jesu Christi auf Erden", "Die Vorstellung einer ewigen Verdammnis für die Ungläubigen", "Die Vorstellung einer erneuten Inkarnation der Welt"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Begriff "Parusie"?',
        options: ["Die Wiederkunft Christi am Ende der Zeit", "Die Bekehrung der Juden zum Christentum", "Die Ankunft der Engel Gottes auf der Erde"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Begriff "Harmagedon"?',
        options: ["Der endgültige Kampf zwischen Gut und Böse am Ende der Welt", "Der Ort, an dem die Seelen der Verstorbenen auf ihre Auferstehung warten", "Ein griechischer Gott des Todes"],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Was bedeutet der Begriff "Antichrist"?',
        options: ["Ein früherer Papst, der für seine Verbrechen in der Hölle leidet", "Ein Gegenspieler Christi am Ende der Zeit", "Ein falscher Prophet, der die Menschen verführt"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Was ist nach der biblischen Eschatologie die Rolle des Teufels am Ende der Zeit?",
        options: ["Er wird endgültig besiegt und für alle Ewigkeit in die Hölle geworfen", "Er wird von Gott begnadigt und ins Paradies aufgenommen", "Er wird zur Erde zurückkehren und die Menschheit verführen"],
        answer: 0,
      },
    ],
  },
]
